泛民：認同居港一年即享綜援，支持維持家庭團聚單程証配額

就終審法院就新移民綜援的居港年期規定的判決立場書

2013年12月17日終審法院裁決2004年政府將申領綜援的資格由居港1年收緊至居港7年的做法違憲（案件編號：FACV2/2013）。就上述的判決，我們的立場如下：

1. 社區組織協會蔡耀昌因參與綜援案，他本人及其家人的安全遭人威脅，在其個人社交網站內收到大量惡意留言和恐嚇，雖然蔡耀昌已報警，我們對這些恐嚇行為表示震驚和憤怒，並嚴厲譴責有關違法言論，要求警方徹查。

2. 我們尊重及認同法庭的判決，有關判決維護了人權作為香港的核心價值，使人享有免於飢寒的生存權。

3. 綜援制度所保障的是「基本生活」的維持，是一張安全網。綜援協助的對象，是生活困苦而經濟上無法自給自足的人士，綜援制度應該是基於需要，而不是申請人的居港年期。

4. 自1970年以來，公共援助一直是以居港一年作為界定在港長期居留，作為申請資格。至2004年，政府才把居港年期一年增加至七年，導致很多有需要的香港新移民家庭得不到援助。我們認同把申請綜援的資格恢復到2004年前的規定，只要是香港居民有實際需要，便可申請綜援。

5. 我們認為家庭團聚是國際基本人權，並支持維持以家庭團聚為目的的單程証配額。同時，我們要求特區政府應行使審批入境權，使審批制度能彰顯家庭團聚的原則。

6. 最後，我們希望判決不會加深社會對新移民的歧視。綜援的新移民領取者大多數為貧窮家庭的婦孺，幫助新移民能有助他們融入香港社會，在將來共同為香港貢獻。

聯署立法會議員：
何俊仁 李卓人 涂謹申 梁耀忠
劉慧卿 馮檢基 李國麟 湯家驊
何秀蘭 張國柱 梁家傑 胡志偉
莫乃光 陳家洛 梁繼昌 郭家麒
郭榮鏗 張超雄 單仲偕 黃碧雲
葉建源

來源：

泛民打手
1未來撚啊廢
2五毛狙擊手
點睇？

延伸閱讀：

[舊聞重溫] 民主派堅持反台獨免予人口實

司徒華主動向教育局建議，普通話進入香港教育

新民主同盟：支持維持家庭團聚單程証配額，不應視新來港人士為掠奪資源

泛民：認同居港一年即享綜援，支持維持家庭團聚單程証配額

民主黨的基本信念：我們支持香港回歸中國

教協葉建源：浸大生粗魯無禮不能接受，要求嚴肅處理

葉建源憂代繳考試費吸非學生市民報考
內地生踴躍報考DSE惹關注 葉建源：籲家長毋須過慮

【蔡若蓮喪子】 前對手葉建源感難過 斥涼薄言論對死者不尊重

泛民打手未來撚啊廢陣間就會入嚟宣布樓主係我分身

巴打介唔介意幫我出個po ?

咩post

祝賀保釣勇士成功登島
嚴正要求日本政府立即放人

民主黨成員今天上午到日本駐港總領事館抗議，嚴正要求日本政府無條件釋放保釣成員。民主黨同時向日本駐港總領事館人員遞交抗議信，並於現場滾動雞蛋，寓意要日本滾出釣魚台。

以下是是次行動的相片及新聞稿

祝賀保釣勇士成功登島 嚴正要求日本政府立即放人
昨天，本港保釣船啟豐二號在在釣魚台搶灘，八名船員落水登島，豎立國旗及唱國歌，成功宣示主權，全球中國人對此深受鼓舞。 然而，我們同時亦相當擔心保釣人士的安全，據了解，登島期間，啟豐二號已多次被日本海上保安廳巡邏艇攔截，先後發射水炮及用船身撞擊，船隻嚴重損毀。

登島後，船員亦被拘留。對於船員的安全，民主黨極度關注。 釣魚台是中國的領土，日方無理攔截船隻登島和拘留船員，行為野蠻，我們極為憤怒，民主黨於今日早上，到日本駐港總領事館抗議，嚴正要求日方立即無條件釋放所有船員，並且對侵佔釣魚台的行為深切道歉。

發言人︰ 單仲偕先生(民主黨副主席) 涂謹申議員(民主黨立法會議員)

2012年8月16日
來源：[url]
[/url]

延伸閱讀：

[舊聞重溫] 民主派堅持反台獨免予人口實

司徒華主動向教育局建議，普通話進入香港教育

新民主同盟：支持維持家庭團聚單程証配額，不應視新來港人士為掠奪資源

泛民：認同居港一年即享綜援，支持維持家庭團聚單程証配額

民主黨的基本信念：我們支持香港回歸中國

教協葉建源：浸大生粗魯無禮不能接受，要求嚴肅處理

葉建源憂代繳考試費吸非學生市民報考
內地生踴躍報考DSE惹關注 葉建源：籲家長毋須過慮

【蔡若蓮喪子】 前對手葉建源感難過 斥涼薄言論對死者不尊重

ok

開咗

邊個屌泛民, 未來撚啊廢就會屈你係五毛

LIHKG @ Android

Pish

我係樓主，唔建議依個時候推
不篤灰、不分化、不割席